完美領袖？陸新版教科書淡化文革 毛澤東「錯誤」全刪光

「文化大革命」造成了中國大陸文化斷層，約有200萬人死亡，上億人流離失所，情況相當慘烈，過去在大陸的歷史教科書中，也稱之為「動亂」或是「浩劫」。不過近日有人發現，大陸最新出版八年級的歷史教科書下冊，內容原先提及除去了毛澤東「錯誤」的部分，「文革浩劫」也變成了「艱辛探索」，幾乎將毛澤東變成了完美領袖。

▲文化大革命被視為浩劫。（圖／翻攝自網路）

據《美國之音》報導，中國大陸歷史教科書內講述文化大革命時，原先是寫說「毛澤東錯誤地認為，黨中央出了修正主義，黨和國家面臨著資本主義復闢的危險。為了防止資本主義復辟，他決定發動『文化大革命』」。

但新版的課本內刪除了「錯誤」二字，內容完全不同，改為「毛澤東認為黨和國家面臨著資本主義復辟的危險。為此，他強調『以階級鬥爭為綱』，想通過發動『文化大革命』來防止資本主義復辟。1966年夏，『文化大革命』全面發動起來」，還補充說「人世間沒有一帆風順的事業，世界歷史總是在跌宕起伏的曲折過程中前進的。」

▲大陸歷史教科書改版。（圖／翻攝自瞭望周刊）

對此，就有眾多大陸網友到統編教科書的中國人民教育出版社的微博痛罵，「如果這樣淡化歷史，還有什麼顏面去罵日本竄改教科書的歷史史實」。但之後人民教育出版社關閉了留言和轉發功能，將謾罵的留言全數刪除，大陸網站上有關此事的消息也全都消失，現在只能在官媒新華社的「瞭望周刊」看到相關文章。

不過詭異的是，現在的中共領導人習近平的父親習仲勛，曾被毛澤東以反黨陰謀家等罪名打入黑牢，直到文化大革命結束才獲釋，習仲勛在世時，還經常公開批評毛澤東的獨裁方式。但如今習近平卻屢屢讚美毛澤東，還時常說出文革時期的口號，讓人相當不解。

完美領袖感謝日本
所以日本係中國恩人

習大大用心良苦

睇完呢個之後覺得北韓啲人死到臨頭仲擁護金正恩根本完全唔出奇，而呢位第日比人批死都應該唔會有任何怨言

出晒樣做訪問畀我都讚好

大家吃不飽，大家死，不如死一半，讓另一半人能吃飽

習大大幾時又黎一次

文革2.0

睇黎中國只係無咁多人餓死既北韓

大陸人真心架
呢啲對白要洗腦先講到
大陸logic
係隱惡陽揚善
係最劣質文化

隱惡揚善*

習仲勛唔係比領袖迫害過咩 睇唔透

換日本侵華都得